再有一被告遭加控理大突圍時參與暴動 控方申請撤銷保釋 辯方申請休庭研究文件

#九龍城裁判法院第一庭
#鄭念慈裁判官
#1118紅磡 #轉介文件

張(23)

控罪：管有攻擊性武器
被控於2019年11月18日，在紅磡暢運道一個巴士站外管有攻擊性武器，即汽油彈

新增控罪一：暴動‼️
被控於2019年11月18日在九龍暢運道和科學館道香港理工大學一帶連同其他不知名人士參與暴動

修訂控罪二：管有物品意圖摧毀或損壞他人財產
被控於2019年11月18日，在紅磡暢運道巴士總站外管有即汽油彈、打火機、打火機油、扳手、鉗，意圖摧毀或損壞他人財產

控方申請撤銷被告保釋‼️
指出本案情節與上星期被拒保的11人及昨天被拒保的4人一致。

辯方律師申請休庭，研究控方在開庭前才給予的文件。

大清算

鄭念慈

點解一開始又唔告暴動

因為未有料？

係咪又係張卓勤條死短撚

有待直播員update

被告中大物理系學生張被指於去年11月18日在紅磡暢運道巴士站外管有汽油彈。控方指警方拘捕被告時，在他身上搜出士巴拿及汽油彈等。案件將於本月29日再訊。
法官潘兆童今批准被告的保釋申請，條件為一萬元現金、以及由中大物理系高級講師、電視節目《學是學非》的物理專家湯兆昇博士，以及新亞書院紫霞樓舍監林漢明教授各提供兩萬元人事擔保。被告並須交出旅遊證件，其間不准離港，每周三天向警方報到，每晚11時至翌晨6時宵禁。

推

唔係

一見係轉介...

啲狗官已經無底線啩

政府唔會放棄整死所有年輕人
有料留係香港都唔會夠擦鞋仔同大陸人爭
外國有救生艇計劃要好好珍惜機會離開

然後每個揹保吧手足都派狗專門跟住

點解法庭時間表無咗應聆代表嗰part

有關理大有保在身果班
都幾大機會續批控告暴動還押

直播台?

唔係
政府嗰個

好耐之前check過好似有律師名

裁判法院應該無,區院或以上有律師行個名

了解

1534 裁判官撤銷被告保釋‼️

由上星期五起 共18名手足被控/加控理大暴動罪 其中17名手足還押 ......

預左啦

控方透露會在區域法院將近日的理大案件合拼。

呢班應該全部打算經a core走，但走唔到所以返科學館嗰頭落裝，結果俾狗用科學館cctv對到 + 之後對返啲喺理大內 / 外圍搵到既證物

惟裁判官鄭念慈以案件性質嚴重為由拒絕，男生再次還柙。案件押後至下月12日在區域法院提訊。

啲朋友做乜走哂

辯方欲力挽狂瀾，極力爭取為被告申請擔保，惟裁判官鄭念慈以案件性質嚴重為由拒絕，男生再次還柙。

被告於前年11月被拘捕，提堂後遭還柙，直至去年1月10日獲高院批准擔保外出。據資料顯示，當時被告獲中大物理系高級講師、經常在無綫節目《學是學非》亮相的湯兆昇博士，以及中大教授林漢明提供人事擔保，最終以現金及人事共5萬元保釋。去年6月，被告從中大物理系畢業後，獲得中大一份合約工作，其後獲裁判官免除兩人的人事擔保，並將每周向警署報到三次減為每周一次。

不過，控方今向法庭提出撤銷被告擔保申請。據了解，辯方指被告願意恢復原本的嚴格擔保條件，而兩名教授亦願意繼續充當擔保人。

雖然被告擔保一年間並無棄保，亦遵守向警署報到等條件，但裁判官鄭念慈認為現實情況已改變，控方加控暴動罪及修訂控罪，性質嚴重，因此撤銷擔保。

而家落左柯打理大係下面唔俾保